[有片] 香港警隊175週年大匯演現場直播

警務處今日舉行「香港警隊175周年大匯演暨警民同樂日」，不同部門隊伍傾力演出，示範他們的日常工作及任務。

大匯演以「無口令步操」拉開序幕，72名警員聯同樂隊成員整齊步操，其間砌出對警隊有意義的不同數字及符號，包括代表警隊成立年份的「1844」、回歸年份「1997」、警隊成立周年「175」，以及特區區徽。警員最後亦一邊步操一邊獻唱生日歌，祝賀警隊成立175周年。

接下來有警隊護送組的警員騎着「鐵馬」出場，車隊分成幾組，不斷左右交叉穿插表演花式。另外，有反恐特勤隊及機場特警展示體能，表演徒手拉動重2噸的警車、托木杉等。之後，警隊更安排飛虎隊表演制服「恐怖分子」，其間飛虎隊成員從高樓及直升機游繩而下，亦有與兇徒的槍戰示範。

另外，今早開幕禮特首林鄭月娥致辭時，一名站在操場、等候步操的警員，疑因不適，有暈眩迹象，需由工作人員攙扶回去休息。

個仔（香港）大過老母（中国），你叫老母情何以堪

DNLM

成立20年作到175年